{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014205",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "양산 용연사지 승탑"
    },
    "text": "梁山龍淵寺址僧塔 (양산 용연사지 승탑)\\n\n宣和台子城大師僧塔は1673年（顕宗14）に建てられた石鐘形の僧塔で、高さ170㎝、周囲230㎝、台座の高さは95㎝です。この塔は基壇として八角形の中台石と、蓮の花の彫刻がされた上台石を持っています。中台石の各面には神衆像が刻まれ、下部には雲門があります。また、上部には玉の形の装飾が彫刻されています。碑石の前には「比丘尼仙化台自性大師之浮彫（比丘尼仙化大慈聖大師之浮図）」、裏面には「康熙十二年掛軸四月（康熙十二年掛軸四月）」と刻まれています。 桂月堂僧塔は1653年（孝宗4）に建てられた石鐘形の僧塔で、花崗岩で作られており、高さ165㎝、周囲120㎝です。台座は地台石に彫刻された蓮の花模様で塔身を支えています。この僧塔の前面には「桂月堂（桂月堂）」、地台石には「順治十年癸春三月日立」と刻まれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この僧塔はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1673年（顕宗14）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "高さは170㎝です。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の周囲は何㎝ですか？",
            "answer": "周囲は230㎝です。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の台座の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "台座の高さは95㎝です。"
        },
        {
            "question": "この僧塔にはどんな彫刻がありますか？",
            "answer": "中台石には神衆像が刻まれ、上部には玉の形の装飾が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の前には何と刻まれていますか？",
            "answer": "碑石の前には「比丘尼仙化台自性大師之浮彫」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この僧塔は何によって支えられていますか？",
            "answer": "台座は地台石に彫刻された蓮の花模様で塔身を支えています。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の前面には何と刻まれていますか？",
            "answer": "この僧塔の前面には「桂月堂」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この僧塔はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1653年（孝宗4）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "高さは165㎝です。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の周囲は何㎝ですか？",
            "answer": "周囲は120㎝です。"
        },
        {
            "question": "この僧塔の地台石には何と刻まれていますか？",
            "answer": "地台石には「順治十年癸春三月日立」と刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 277,
        "QA": 318
    }
}